\section{Binärcode}
\leasy
\label{ex:binary}

\begin{lstlisting}
size(400, 400);
background(255);

// X- und Y-Postion der Binärdarstellungen
int x = 10;
int y = 40;

// i entspricht der Zahl, die binär dargestellt werden soll
for (int i = 0; i < 10; i++) {
	
	// Fülle die Kreise falls i Modulo 16 größer oder gleich 8 ist mit 0 (schwarz), ansonsten mit 255 (weiß)
	fill(i % 16 >= 8 ? 0 : 255);
	ellipse(x + 40, y - 10, 40, 40);  
	fill(i % 8 >= 4 ? 0 : 255);
	ellipse(x + 80, y - 10, 40, 40);
	
	// Beispiel: 
	// Für die Darstellung der Zahl 6 wird die Stelle mit der Wertigkeit 4 (2^2) benötigt.
	// 6 % 8 ergibt 6, was größer als 4 ist  
	// Außerdem wird die Stelle mit der Wertigkeit 2^1 = 2 benötigt (4+2=6)
	// 6 % 4 ergibt 2, also wird auch dieser Kreis schwarz eingefärbt 
	
	fill(i % 4 >= 2 ? 0 : 255);
	ellipse(x + 120, y - 10, 40, 40);
	
	// Die erste Stelle in der Binärdarstellung wird nicht benötigt
	// 6 % 2 ergibt 0, was nicht größer oder gleich 1 ist. Daher wird dieser Kreis weiß
	
	fill(i % 2 >= 1 ? 0 : 255);
	ellipse(x + 160, y - 10, 40, 40);
	fill(0);  
	
	// Beschriftung der Darstellungen
	textSize(20);
	text(i, x, y);
	
	// x und y werden in Abhängigkeit von i angepasst, um die Zahlen untereinander bzw. nebeneinander darzustellen
	if ((i + 1) % 5 == 0) {
		y = 40;
		x += 200;
	} else {
		y += 80;
	}
}
\end{lstlisting}